有嘢睇 300年前 英國東印度公司委任狀

英國 買返嚟
正宗古董羊皮紙

閱

買左幾錢？ 好似幾過癮

D字靚到

幾千蚊港紙
唔過萬
價錢好多時要睇狀態
保養得好價格好高

羊皮紙其實可以保養近千年都冇問題
如果係乾燥溫度適中嘅話

睇戲唔係應該有個火漆印既咩 ??

嗰個固體蠟印
有時係吊係羊皮紙外邊
好多時已經丟失左 幾百年時間甩咗
如果有埋，價錢會非常高

打算點保存

成日覺得買呢d古物好大機會帶來。。。
旅遊唔冇亂買手信

ebay?

邊度有得買
下次去英國買返張

先封好
已經摺起左 買返嚟已經係咁
放落櫃度
再keep住乾燥劑

在香港正式變共之前，好多東西都有收藏價值

i see 仲想叫你捲起佢

以前如果寫錯字咁點算??用墨水刪左佢??但重要文件唔可以塗改，咁大篇野有錯字咪又要寫過份？

其實我都想買翻張滬江鐵路債券。 當年大陸變天走左數。 好似幾過癮。

點解唔frame起佢

係 邊個叫你寫錯'

已經摺起咗 可能咁嘅狀態過百年
Frame 起 都整唔平
摺起收埋方便D

我讀個系應該冚系剷咗好耐，照你咁講

我反而想知樓主點分真偽？

寫到鬼畫符咁

係囉 好新咁款

紙質
氣味
墨水狀態
書法
內文歷史及邏輯

最重要嘅係，又唔係真係買得好貴，都係幾千蚊，你要偽造第一要搵到古董羊皮紙 加上請人用最優美嘅英文書法 寫咁大篇野出嚟
最少10幾廿個鐘
識得好靚嘅古典書法 每個鐘收費喺外國都隨時過千港紙
偽造成本太高
售出價格太低
好長時間先賣到一張 兩張
所以幾肯定係真

歐洲人保存做得非常好
啲嘢係罕有，但唔算非常非常珍貴

通常偽造嘅機會比較大
就係字數好少 價格好高
名人簽名
咁就要小心啲

有無驗過碳十四？

點解當時要用D咁既字體? 睇落好花時間寫

可以召喚邊隻英靈？
砵甸乍？ 義律？

好想知啲字係寫緊乜，但睇得好辛苦

忽視發現自己唔撚識英文

係咪潦草?

南亞仔

我諗起之前
買咗淘寶錶，叫人鑑定嗰個post

贗品

幾錢買？

幾千蚊

點證明係真野？

咩系
好正
我都鍾意舊野、英國野

爬文啦

呢張係英國業餘工藝師寫嘅委任狀

不能單憑紙質新舊
斷定真偽
要參考其他因素，上邊我已經提過

有啲好古老嘅古董書
五百年歷史
但收藏係保養得好嘅歐洲圖書館
保持低濕度同溫度
又用得少嘅話
睇落去好似新嘅一樣
因為保養得好
價錢非常高

調返轉頭，
保養得唔好，又用得多
一般80年嘅書
睇落去可以非常古老紙質變黃

反而
一啲價錢好高嘅古董書或者手稿
譬如最少值10幾萬港紙以上
就有偽造嘅誘因
可以用化學及其他加工辦法
將一啲新嘅羊皮紙或者信紙
整到好似發晒黃好個頭咁嘅樣

歷史

個reply成陣酸味⋯

積克船長

你點識佢係唔係古董羊皮紙 ？
你點知佢係唔係用現代印刷術copy？
氣味同埋墨水你點識分？
偽做一份咁嘅嘢未必有你講得咁難，如果有真野照抄照印，氣味同紙質都可以做假，問題係你點式分？
三百幾年先賣幾千蚊你唔會覺得平左啲咩？

‘貴既野先會仿造’呢個理論都完全都唔合理
貴既野，一係賣家拍賣前拎去驗完攞證書，一係買家自己買完之後拎去驗
你呢種幾千蚊貨先最容易過骨
買家9成唔會為幾千蚊貨仔拎去驗

有冇咩可靠嘅機構/地方可以驗證到張野係真定假？
雖然樓主聽落幾pro，但都係9up唔知堅定流

都係信自己
餐餐拎去驗貴過張野

樓主一定係馮權再世

相傳馮權救咗一直鱉精之後而令佢得到一對無寶不識嘅慧眼,一眼就睇得出寶物古物........

左上角圖案都人手畫？會唔會成張都係印刷

好靚 但希望係真野

東印度公司仲係到架喎
倫敦間鋪都有display呢啲舊document
依家變咗正當生意, 以前海上霸權

非曬命，估計可能係業餘工藝師既手作

俾個印度人買咗

人地認真分享都負評

大家認為係真係假
冇所謂

你哋見到嘅只係張相

因為件實物係我手
之後我先知道手感氣味墨水風格
我亦都知道
買返嚟嘅鋪家本身嘅信譽
呢啲嘢冇辦法喺度同大家交代

我只可以咁講
以咁嘅價錢
需要嘅工藝同時間製作複雜度
但係流通量又少得好緊要
係假嘅機會低
但冇得寫包單

我都有幾件50年前美國空軍jacket

你放reddit大把人討論 連登冇人理

兒登仔真係兒登仔成問埋d on9問題，專業意見佢又唔信，同港豬一樣

啲英文好難睇

人地樓主都解釋得清清楚楚，比埋數據出黎，港豬就係要反，等同用100蚊成本整張10蚊紙出黎，有咩用？

樓主識唔識睇啲英文?

內容係咩，睇唔清

自己開心就得
真真假假其實唔重要
反正又唔貴
收藏咋嘛又唔係炒

如果有1947年香港年報值幾錢

唔用個架相起佢？

想知呢張嘢有咩特別
利申：非文科仔

樓主可唔可以講下/打出黎 張委任狀寫左咩 有與趣以前D人點寫ed document

幾千買左冇撚用既爛紙

淨係stroke 同技巧都唔只幾千

但係你有無諗過唔一定出自鬼佬手筆

印度人二千蚊人工一個月，寫你張野一日可以寫幾份

lm

連登仔個思維係可以假就一定係假
完全接受左強國社會環境

歐洲見過人寫同教 真係好難學好勁
墨水筆好難用 果時見一張手抄咁上下既新野都要過千

幫手推上報就有專家幫手驗真假啦

做乜香港人可以膚淺到呢個地步
乜都話假

業餘工藝師

比強國染指之後冇晒信任

ps. 張野好新, 唔信+1

怕唔怕係英因業餘書法家啲作品

＊英國

以前無塗改液寫錯字點算

幾百年前古董隨時過億

鬼佬仲多假野

先得幾百年歷史

Google 左, 而家呢間好似唔係以前o個間...

好似幾過癮
有機會我都想買

千奇唔好買二手樓 會有鬼

BTW香港係三手地 古地黎小心

古董紙我就未聞過同摸過 但可以肯定新舊實有分別 墨水嘅話會氧化變色睇得出 當然你可以話實有方法偽造 但如果只係手工藝嘅偽造而唔係機器大量生產 咁淨係手字都值回票價 好勤力咁苦練都起碼一年半載先見得人 你又唔可以寫錯寫斜寫穿寫柒 而且又要沾墨 寫完一隻字又要印乾先再寫下隻字 當你爐火純青到一次就搞掂都寫你幾個鐘啦仲未計仿造嘅工序同時間

呢個年代玩得呢啲藝術嘢都經濟能力有咁上下 所以識寫又寫得好嘅都好少半途出家 通常都接觸咗好多年有底 印度有幾多人有錢有時間走去學英文書法 而有錢有時間嘅亦都唔志在仿造古董賺你嗰幾千蚊 學習嘅資源投入（買紙買筆買墨 仲有老師同時間）分分鐘加個零都唔得 齋係試唔同紙唔同墨嘅配搭都玩窮你

淨係墨水都要煩酸鹼度 咩成份（例如碳素/鐵膽）稀稠 有冇落膠（例如蟲膠/阿拉伯膠）防唔防水 受唔受得光線照射 會唔會甩色/變色 氧化 會唔會化開/有髮絲 然後配搭唔同紙又效果又唔同
紙又要煩磅數 冷壓/熱壓 酸鹼度 咩紋 咩工藝 咩成份（例如綿/木）

講到好似無雙入面印假鈔咁

一句講晒， 幾十萬就話呃你啫， 幾千， 你去一轉乜春家俬買張梳化都唔只啦， 就算係假既當買件擺設都抵啦。

魔盜王首配樂又出返嚟

大陸有個畫畫城
全部畫都可以抄到99.9999%佚
由紙質去到畫功
樓主係咪睇小左現代技術

畫畫城賣 d 畫幾錢?